- Entwicklungen im Bereich Materialdisposition:
  - Lagerhaltungsstrategie: Trends zur dezentralen Lagerhaltung durch Gruppenarbeit und Fertigungssegmentierung (Inselbildung).
  - Verlagerung der Verantwortung für Lagerhaltung und Disposition an die Gruppen.
  - Kunden-Lieferanten-Beziehung: Hinwendung zu langfristigen Bindungen und vom Teile- zum Systemlieferanten.
  - Zunehmende Verantwortung des Zulieferers für termingerechte Lieferung im JIT-Kontext.
  - Gestaltung umfassender Verträge zur Gewährleistung von Qualität und Termintreue.